# Rhodzevool Tools

Расширение API WoW версии 1.12. Добавляет функции для использования в триггерах.

## Установка аддона

1. [Скачать архив](https://bitbucket.org/dtmp/jl_rhotools/get/HEAD.zip "Rhodzevool Tools") с аддоном
2. Распаковать архив в любую директорию на ПК
3. Создать папку WoW/Interface/AddOns/RhoTools/
4. Переместить все файлы из архива в директорию WoW/Interface/AddOns/RhoTools/
5. В клиенте WoW после входа слева внизу нажать кнопку "AddOns"
6. Поставить галку напротив аддона Rhodzevool Tools

***

## Описание

Все функции, кастующие заклинания возвращают TRUE или FALSE в зависимости от активации ГКД. Если заклинание кастанулось и ГКД активирован, функция вернет TRUE. Если заклинание не кастанулось и ГКД не активирован, функция вернет FALSE.

### 1. Базовые функции

1. RT.CastSpell ( spell , unit )

    Кастует заклинание, проверяя дальность и КД.

    Для проверки дальности заклинание обязательно должно быть в панели действий со стандартной иконкой. Иконки заклинаний для проверки дальности не должны дублироваться в панели действий. Если аддону не удалось найти иконку на панели действий, считается что проверка на дальность пройдена.

    Пример использования в триггере:

    `/run RT.CastSpell("Shadow Bolt")`

    Функция из примера кастанет заклинание "Shadow Bolt" только в том случае, когда заклинание готово к использованию и расстояние до цели позволяет это сделать.
    ***

1. RT.CastBuff ( spell , unit )

    Кастует заклинание, если соответствующего бафа еще нет на игроке.

    Пример использования в триггере:

    `/run RT.CastBuff("Frost Armor")`

    Функция из примера кастанет заклинание "Frost Armor" только в том случае, когда бафа "Frost Armor" нет на игроке. Перед использованием заклинания также будет проверена дистанция до цели и КД.
    ***

1. RT.CastDebuff ( spell , unit )

    Кастует заклинание, если соответствующего дебафа еще нет на цели.

    Пример использования в триггере:

    `/run RT.CastDebuff("Corruption")`

    Функция из примера кастанет заклинание "Corruption" только в том случае, когда дебафа "Corruption" нет на цели. Перед использованием заклинания также будет проверена дистанция до цели и КД.
    ***

### 2. Функции с проверкой условия

1. RT.CastIfBuff ( buff, spell_is_buff, spell_no_buff, unit )

    Кастует заклинание в зависимости от наличия бафа на игроке.

    Пример использования в триггере:

    `/run RT.CastIfBuff("Frost Armor", "Fireball", "Cannibalize")`

    Функция из примера кастанет заклинание "Fireball" только в том случае, когда баф "Frost Armor" есть на игроке. Если бафа "Frost Armor" нет на игроке, кастанется "Cannibalize".
    
    *У этой функции пока нет проверки дальности и КД.*
    ***
    
1. RT.CastIfTalent ( talent, spell_is_talent, spell_no_talent, unit )

    Кастует заклинание в зависимости от наличия активного таланта на игроке.

    Пример использования в триггере:

    `/run RT.CastIfTalent("talent","spell_is_talent","spell_no_talent")`

    Функция из примера кастанет заклинание "spell_is_talent" только в том случае, когда талант "talent" активен. Если талант "talent" не активен, будет кастоваться "spell_no_talent".
    
    *У этой функции пока нет проверки дальности и КД.*
    ***
    
### 3. Функции очередей

Количество заклинаний в очередях не ограничено.

1. RT.CastSpellQueue ( ... )

    Кастует первое заклинание, которое проходит проверку дальности и КД и списка аргументов.

    Пример использования в триггере:

    `/run RT.CastSpellQueue("Shadow Bolt","Fireball","Blablaball")`

    Функция из примера кастанет заклинание "Shadow Bolt", если позволяет дистанция и КД. В противном случае будет кастоваться заклинание "Fireball", если позволяет дистанция и КД. В противном случае будет кастоваться заклинание "Blablaball", если позволяет дистанция и КД. И так далее до конца очереди. Если ни одно из заклинаний не удалось кастануть, функция вернет FALSE.
    ***
    
1. RT.CastBuffQueue ( ... )

    Кастует первое заклинание из очереди, бафа которого нет на игроке.
    
    В очередь бафов можно влючить обычное заклинание. Тогда заклинание будет кастоваться в завершение очереди, т.к. никогда не пройдет проверку наличия бафа.

    Пример использования в триггере:

    `/run RT.CastBuffQueue("Frost Armor","Fire Shield","Fireball")`

    Функция из примера кастанет заклинание "Frost Armor", если бафа "Frost Armor" нет на игроке. Если баф "Frost Armor" есть на игроке, а бафа "Fire Shield" нет на игроке, будет кастоваться "Fire Shield". Если все предыдущие бафы есть на игроке, будет кастоваться "Fireball".
    
    Перед использованием заклинания также будет проверена дистанция до цели и КД.
    ***

1. RT.CastDebuffQueue ( ... )

    Кастует первое заклинание из очереди, дебафа которого нет на цели.
    
    В очередь дебафов можно влючить обычное заклинание. Тогда заклинание будет кастоваться в завершение очереди, т.к. никогда не пройдет проверку наличия дебафа.

    Пример использования в триггере:

    `/run RT.CastBuffQueue("Corruption","Immolate","Curse of Weakness","Shadow Bolt")`

    Функция из примера кастанет заклинание "Corruption", если дебафа "Corruption" нет на цели. В противном случае кастанется "Immolate", если дебафа "Immolate" нет на цели. В противном случае кастанется "Curse of Weakness", если дебафа "Curse of Weakness" нет на цели. Если все предыдущие дебафы есть на цели, начнет кастоваться "Shadow Bolt".
    
    Перед использованием заклинания также будет проверена дистанция до цели и КД. Заклинания, которые не проходят проверку дальности и КД будут пропускаться и функция будет переходить к следующему из очереди.

***

## Отладка

При возникновении проблем с аддоном следует убедиться, что у вас установлена последняя версия. Далее следует включить режим отладки и предоставить лог разработчику.


1. RT.Debug
    
    Переменная сигнализирует о необходимости выводить подробный лог работы во фрейм сообщений.

    Включить подробное логирование (набрать команду в чате):

    `/run RT.Debug=1`

    Выключить подробное логирование (набрать команду в чате):

    `/run RT.Debug=0`

*описание в процессе*